<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 The Android Open Source Project
  ~
  ~ Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  ~ you may not use this file except in compliance with the License.
  ~ You may obtain a copy of the License at
  ~
  ~      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  ~
  ~ Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  ~ distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  ~ WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  ~ See the License for the specific language governing permissions and
  ~ limitations under the License.
  -->
<resources>
    <string-array name="drink">
        <item>Wedang Kuweni Nata De Coco</item>
        <item> Sirup Terong Belanda</item>
        <item>Sirup Kopi</item>
        <item> Sirup Asam</item>
        <item>Jahe Secang Pandan </item>
        <item>Bajigur</item>
    </string-array>
    <string-array name="desc_drink">
        <item>Minuman hangat ini cocok diminum saat hangat. Dengan tambahan Nata De Coco, membuat rasanya semakin nikmat</item>
        <item>Minuman yang terkenal ini, rasanya benar-benar enak </item>
        <item>Jangan disangka, Kopi pun ada jenis Sirupnya !</item>
        <item>Kalau kamu tidak suka minuman asam-asam, jangan cicipi ini ya ! </item>
        <item>Nikmat dikala hangat, nikmat dikala sendiri
        </item>
        <item>Minuman ini benar-benar joss </item>
    </string-array>
    <string-array name="bahan_drink">
        <item> Bahan-bahan : \n
1.	2 buah mangga kweni matang (kupas dan cuci) \n
2.	200 gram gula pasir \n
3.	1 liter air \n
4.	100 gram nata de coco iris tipis \n
        </item>
<item> Bahan-bahan : \n
1.	500 gram terong belanda segar yang sudah matang, kupas, cincang kasar \n
2.	400 gram gula pasir \n
3.	500 ml air \n
4.	¼ sdt citrunzuur \n </item>
        <item> Bahan-bahan : \n
1.	200 gram kopi bubuk \n
2.	400 gram gula pasir \n
3.	750 ml air \n
4.	1 sdt citrunzuur \n
 </item>
        <item> Bahan-bahan : \n
1.	500 gram asam jawa \n
2.	1000 ml air \n
3.	700 gram gula pasir \n
        </item>
        <item> Bahan-bahan : \n
1.	1 genggam kayu secang \n
2.	100 gram gula pasir \n
3.	2 lembar daun pandan, simpulkan \n
4.	50 gram jahe merah segar (memarkan) \n
5.	25 gram biji selasih (rendam dalam 100 ml air hangat matang) \n
6.	1 liter air \n

</item>
        <item> Bahan-bahan : \n
1.	2 sdm kopi bubuk, siap pakai \n
2.	200 gram gula merah sisir \n
3.	1 liter santan dari 1 butir kelapa \n
4.	100 gram kolang-kaling, iris \n
5.	3 lembar daun pandan, simpulkan \n</item>
    </string-array>
    <string-array name="cara_drink">
        <item> Cara membuat : \n
1.	Kweni yang sudah dikupas dan dicuci bersih, dicincang halus. Tiriskan. \n
2.	Rebus air dengan gula pasir hingga mendidih, angkat. Masukkan kweni dan nata de coco. Aduk rata. \n
3.	Hidangkan hangat-hangat. \n
</item>
        <item> Cara membuat : \n
1.	Campur terong belanda dan 500 ml air lalu diblender. \n
2.	Tuang ke dalam panci antilengket, masukkan gula pasur dan sisa air 300 ml, rebus hingga mendidih. \n
3.	Buang buihnya, angkat, dan dinginkan. \n
4.	Tuangi citrunzuur, aduk hingga rata kembali lalu saring dengan saringan halus. \n
5.	Hidangkan sebagai minuman dingin ditambah air dan es batu \n </item>
        <item> Cara membuat : \n
1.	Campur air dan gula pasir di dalam panci, lalu rebus sampai mendidih. \n
2.	Masukkan kopi bubuk ke dalam air rebusan gula, masak kembali selama lima menit, angkat, saring, dan dinginkan. \n
3.	Hidangkan dengan ditambah air, dapat disajikan hangat maupun dingin. \n</item>
        <item> Cara membuat : \n
1.	Campur asam dengan 1000 ml air dan 500 gram gula pasir, aduk. \n
2.	Masak dalam api sedang hingga asam hancur dan air rebusan mengental. Angkat, dinginkan, dan saring. \n
3.	Hidangkan dengan ditambah air, dapat menjadi minuman hangat maupun dingin. \n
</item>
        <item> Cara membuat : \n
1. Rebus air, jahe, gula, daun pandan, dan kayu secang hingga mendidih (air berubah menjadi berwarna merah dan beraroma pandan jahe). \n
2. Siapkan gelas atau cangkir, beri rendaman selasih ⅕ bagian, siram dengan air jahe secang panas. \n
3. Hidangkan hangat berfungsi sebagai obat panas dalam. \n</item>
        <item> Cara membuat :  \ n
1. Masukkan kopi bubuk, gula merah, santan, dan daun pandan ke panci ukuran sedang menjadi satu. \n
2. Rebus hingga api sedang sambil diaduk-aduk hingga mendidih. Angkat dan saring. \n
3. Rebus kembali santan yang sudah disaring. Masukkan kolang-kaling hingga matang dan mendidih kembali. Angkat. \n
4. Sajikan hangat bersama kue/camilan. \n</item>
    </string-array>
    <!--<array name="picture_drink">-->
    <!--<item>@drawable/vv</item>-->
    <!--<item>@drawable/gg</item>-->
    <!--<item>@drawable/hh</item>-->
    <!--<item>@drawable/jj</item>-->
    <!--<item>@drawable/kk</item>-->
    <!--<item>@drawable/ll</item>-->
    <!--</array>-->
</resources>

